陳帆：公佈一地兩檢方案等如諮詢 指國家如母親般無微不至照顧港人

陳帆：公佈一地兩檢方案等如諮詢
指國家如母親般無微不至照顧港人

18,442

適中字型
較大字型

■運房局長陳帆（右圖）昨點名邀請一地兩檢關注組成員陳淑莊（左圖）討論方案。
■運房局長陳帆（右圖）昨點名邀請一地兩檢關注組成員陳淑莊（左圖）討論方案。
【一地兩檢割地】
【本報訊】廣深港高鐵一地兩檢引起不少爭議，民主派要求政府進行公開諮詢。運輸及房屋局局長陳帆卻聲稱，「我哋做緊囉喎」，指政府公佈一地兩檢方案便已等如公開諮詢。至於港人憂慮西九內地口岸區實施內地刑法，他認為「講一個信字」，國家一直照顧港人感受，「好似母親對子女嘅照顧咁無微不至」。
記者：麥志榮

陳帆昨在商台節目《政經星期六》中表示，「公開諮詢，我哋做緊囉喎」，政府公佈一地兩檢方案的做法，完全合乎《公眾諮詢工作的指引》原則，亦正在收集公眾意見。他公開邀請一地兩檢關注組臨時聯絡人陳淑莊及其他民主派議員與他親自對話。對於民主派要求官員陪同參觀高鐵，他稱會嚴肅考慮，但指高鐵地盤環境嘈雜，不便溝通。

■在政府一地兩檢方案下，列車車廂屬內地口岸區，外界質疑形同割地。資料圖片

■2014年，梁國雄因穿六四Tee過境，在皇崗口岸被內地人員帶走。
陳淑莊批評混淆視聽
陳帆表示，「一地兩檢講一個信字，回歸以嚟國家一直刻意照顧港人感受，有議員去內地，着有某些標語T恤，帶宣傳單張同海報，最後都係邀請佢離開返香港。市民過關不經意帶咗啲報刊雜誌，一般都係沒收就繼續放行。呢啲安排說明，國家照顧港人福祉，算係好似母親對子女嘅照顧咁無微不至」。
他表示西九內地口岸區是「你中有我、我中有你」，內地口岸區是香港以外範圍，實施內地刑法，但人大常委亦會授權香港在6個例外情況，在內地口岸區實施香港法例，「香港權力係大咗」。
他又指高鐵香港段除節省乘客時間效益50年達900億元外，創造一萬個職位50年薪酬收益亦達900億元，西九總站上蓋賣地收益估計也有900億元。
特首林鄭月娥昨出席活動後被問到會否考慮就一地兩檢展開公開諮詢時稱，「近年對所謂公眾諮詢呢4個字或者呢個程序，都有好多唔同演繹同睇法，最終我哋要問自己，我哋𠵱家做緊件乜事」。她盼社會在未來兩個月聚焦聽取政府解說，若有焦慮可提出，港府會與中央保持聯絡，探討如何釋除疑慮。
律政司司長袁國強接受電視台訪問時表明不會就一地兩檢作公開諮詢，相信再諮詢亦與政府已收集的意見分別不大。他又批評，政府已解釋其他一地兩檢方案不可行的原因，但泛民至今亦沒有其他實質建設性提議。
陳淑莊批評陳帆言論混淆視聽、誇張失實，政府在7月尾才公佈一地兩檢詳情，而且只得一個方案要市民「硬啃」，最多只算是知會市民，而非諮詢市民。她歡迎與官員對話，但任何對話都不能取代公開諮詢。

上一則
爆日本腦炎 天水圍滅蚊

下一則
湯家驊：人大需說明下不為例

痴撚線 乜撚野叫公佈左等於做左諮詢 諮詢既定義係乜佢知唔撚柒知